呢個speed test 速度正唔正常?

今日轉左數碼通家居上網1000mb, 又轉用左ASUS RT-AC68U router.
但用手提(iphone 7) speed test 係咁既結果.
Wifi 佢分2.4g 同 5g 我係5g.
想問咁既結果速度算正常1000mb 速度定係慢?

獨享1000MB?

試多幾次?

你買1000 依家100唔到
你話呢

用wifi 正常要有4-5百 插線8-9百

聽講，用電腦直接插modem, 除了browser, 熄曬其他app, 如果有plan的80%左右就叫正常。

upload有300幾即係settings應該正常冇問題
試下用ofca果個speedtest測一次？

我自己都係類似情況
係唔知點解用ookla個speedtest download得100唔夠，但用返ofca就出到300幾

試左成日架la

Cat 6線？

會唔會setting 問題呢?

Modam 去 router 係cat5e
Router 就好多年pccw 比既...
咁樣有無影響?

同埋我都係用smt 1000 plan
所以我估你情況同我一樣

基本上我咩都test過晒，應該真係唔關任何settings事
直插/call師父上黎check/router settings全部試過晒
最後就係發現係用ofca果個先睇到個比較準既數，而事實上個網速都真係正常既，之後我就冇再考究了

至於點解用其他speedtest個結果差咁遠，我到依家都唔知

但你用咩上裝線? Cat5e 定 cat6/7/8?

5e
但應該冇關係 5e同6個差距唔會咁大

我建議係唔好太介懷，之前為左test呢樣野都搞左我好耐
反正簽左smt 1000個價錢係平過之前hkbn bb100，佢出到快過100我當賺左了

手機唔係最盡去到600mb?
媽呀好亂 到底樓主你test緊手機定pc

Test 緊手機

但我確出黎數據又真係慢wo

你想知係咪ISP問題點解唔係直插modem測速而係走去用iphone wifi
我直插up down都>900,

換第2條channel 試下

wifi

pccw 好似 1000M x2 = $168

Pccw router

點樣第2條channel?

用到味得